Este sistema tem como objetivo auxiliar o controle de acesso à um grupo de salas, fornecendo diversas ferramentas para a realização deste fim, dentre elas, ferramenta de cadastro, remoção e consulta de usuários e reservas. Sendo a autenticação realizada através de reconhecimento facial e o armazenamento das informações relacionadas à cada usuário e cada reserva são armazenados em disco. O usuário que será cadastrado, deverá informar ao administrador do sistema seu nome, sobrenome, id de usuário, id de disciplina e o repositório das fotos padrão, que serão usadas para a autenticação, após a realização do cadastro, as informações serão gravadas em memória, e somente serão aplicadas em disco ao encerrar o programa corretamente, esta condição também é válida para a remoção de usuários e reservas. A ferramenta de consulta tem como objetivo principal realizar a autenticação de usuários, pois ao ser executada, ela buscará o id de usuário no banco de dados e caso encontre o id no banco, irá comparar as fotos presentes no diretório informado no cadastro com as fotos tiradas no momento da tentativa de acesso. O sistema também fornece a possibilidade de limpar o banco de dados, limpando todos os dados cadastrados, tanto de reserva quanto de usuários.

\section*{Requisitos e instalação}

Para a execução do programa, é necessária a realização da compilação do código, que preferencialmente pode ser realizada através do Cmake, e a sua instalação pode ser feita seguindo o tutorial da página\+: \href{https://cmake.org/install/}{\tt https\+://cmake.\+org/install/} . Após a instalação do Cmake, deverá ser criado o Makefile, para isso, deve-\/se acessar o Termonal, entrar no diretório do sistema e utilizar o comando \char`\"{}cmake ./\char`\"{}, com isso o arquivo Makefile será criado, e o programa poderá ser compilado, através do comando \char`\"{}make\char`\"{}, criando assim o arquivo executável \char`\"{}\+Trabalho\char`\"{}. Finalmente, para a execução do sistema, deverá ser digitado o comando \char`\"{}./\+Trabalho\char`\"{} e o programa se iniciará.

\section*{Instruções de uso}

Após a inicialização do programa, será exibido o seguinte menu\+:



Escolha a opção desejada, caso esta opção seja cadastro de usuário, digite a opção 1 e dê enter, será exibido um menu para a escolha do tipo de cadastro, digite os dados solicitados e ao final, será retornado ao menu de cadastro, como na foto abaixo\+:



Caso a opção desejada seja cadastrar uma reserva, siga os passos acima até a seleção do tipo de cadastro, porém digite a opção 7, como na foto abaixo\+:



Se a opção desejada for a remoção de usuário, digite a opção 2 e dê enter, será exibido um menu para a escolha do tipo de remoção, digite os dados solicitados e ao final, será retornado ao menu de remoção, como na foto abaixo\+:



Caso a opção desejada seja remover uma reserva, siga os passos acima até a seleção do tipo de remoção, porém digite a opção 7, como na foto abaixo\+:



Se a opção desejada for a consulta de usuário, digite a opção 3 e dê enter, será exibido um menu para a escolha do tipo de consulta, digite os dados solicitados e ao final, será retornado ao menu de consulta, como na foto abaixo\+:



Caso a opção desejada seja consultar uma reserva, siga os passos acima até a seleção do tipo de consulta, porém digite a opção 7, como na foto abaixo\+:



Se a opção desejada for a reinicialização do banco de dados, digite a opção 4 e dê enter, com isso será retornado ao menu inicial.

Para uma melhor visualização do comportamento do programa, seguem três diagramas de sequência, com o objetivo de mostrar o funcionamento do programa de acordo com as opções escolhidas, no caso, cadastro, consulta e remoção.





 